<style>
    .logo{
        margin: 10px 20%;
        width: 60%; 
    }
    p{
        font-family: Arial, sans-serif;
        font-weight: normal;
    }
    .list{
        font-family: Arial, sans-serif;
        margin-left: 2rem;
    }
    .list li{
        font-weight: normal;
    }
    .listTitle{
        margin-left: -2rem;
        font-weight: bold;
    }
    .caracteristicasContainer{
        display: grid;
        grid-template-columns: auto auto auto auto auto;
        grid-template-rows: auto auto;
        justify-content: space-between;
    }
    .caracteristica{
        display: flex;
        flex-direction: row;
        align-items: flex-start;
    }
    .caracteristica p{
        font-size: 0.8rem;
        font-family: Arial, sans-serif;
    }
    .caracteristica img{
        width: 30%;
    }
    .styledList{
        display: grid;
        grid-template-columns: auto auto;
        grid-template-rows: auto auto auto auto auto;
        justify-content: space-between;
        align-items: space-between;        
        font-family: Arial, sans-serif;
        margin-top: -1rem;
    }
    .styledList li{
        list-style-type: '✔ ' !important;
        margin: 0.7rem 1rem;
    }
    @media only screen and (max-width: 1000px){
        .caracteristicasContainer{
            grid-template-columns: auto auto;
            grid-template-rows: auto auto auto auto auto;
        }
        .caracteristica p{
            font-size: 0.9rem;
        }
        .styledList{
            grid-template-columns: auto;
        }
        
    }
</style>

<img src="./assets/apresentacao/logo.png" class="logo" alt="LOGO"/>

# Compras.gov.br Contratos - Gestão contratual e financeira

Com foco na busca pela eficiência da gestão e na melhoria do desempenho das instituições públicas, o Ministério da Economia, em parceria com a Advocacia-Geral da União, ofertam aos órgãos e entidades da administração pública direta, autárquica e fundacional, incluindo as empresas estatais, o **Compras.gov.br Contratos**. A ferramenta faz parte das medidas de eficiência organizacional para o aprimoramento da administração pública federal direta, autárquica e fundacional estabelecidas pelo Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019 (Art. 6º, IX).

O **Compras.gov.br Contratos** é uma ferramenta do governo federal que automatiza os processos de gestão contratual e conecta servidores públicos responsáveis pela execução e fiscalização de contratos, tornando informações disponíveis a qualquer momento e melhorando as condições de gestão e relacionamento com fornecedores.

<ul class="list">
<span class="listTitle">Quem pode utilizar:<span>
    <li>Órgãos e entidades da <b>administração pública federal</b> direta, autárquica e fundacional, bem como as empresas estatais; e</li>
    <li>Demais órgãos e entidades de <b>outros poderes</b> ou das <b>esferas estadual e municipal</b>.</li>
</ul>

**Modelo de oferta do sistema**: disponibilizado de forma centralizada, evitando altos custos com hospedagem e manutenção de outros sistemas afins, de forma isolada, estabelecendo medidas de eficiência organizacional para o aprimoramento da administração pública.

<ul class="list">
<span class="listTitle">Vantagens da plataforma:<span>
    <li>
        <b>reduz os problemas</b> relacionados às rotinas de trabalho;
    </li>
    <li>
        pleno <b>controle das informações</b> do que acontece no âmbito dos contratos de um órgão ou entidade;
    </li>
    <li>
        promove a <b>eficiência</b> na gestão contratual;
    </li>
    <li>
        proporciona informações para apoiar as decisões governamentais de <b>alocação mais eficiente</b> de recursos;
    </li>
    <li>
        infraestrutura centralizada, <b>sem custos</b> para órgãos e entidades do Poder Executivo federal; e
    </li>
    <li>
        maior <b>transparência das informações dos contratos</b> celebrados por toda a administração pública, permitindo a padronização de rotinas e procedimentos.
    </li>
</ul>

**Principais características:**

<div class="caracteristicasContainer">
    <div class="caracteristica">
        <img src="./assets/apresentacao/c1.png" alt="importacao" />
        <p>Módulo de importação de dados do SIASG</p>
    </div>
    <div class="caracteristica">
        <img src="./assets/apresentacao/c2.png" alt="financeira" />
        <p>Gestão financeira integrada (SIAFI)</p>
    </div>
    <div class="caracteristica">
        <img src="./assets/apresentacao/c3.png" alt="faturas" />
        <p>Gestão de faturas</p>
    </div>
    <div class="caracteristica">
        <img src="./assets/apresentacao/c4.png" alt="terceirizados" />
        <p>Gestão de terceirizados</p>
    </div>
    <div class="caracteristica">
        <img src="./assets/apresentacao/c5.png" alt="" />
        <p>Interação com fornecedores e prepostos</p>
    </div>
    <div class="caracteristica">
        <img src="./assets/apresentacao/c6.png" alt="Calendário" />
        <p>Calendário de vigência de contratos</p>
    </div>
    <div class="caracteristica">
        <img src="./assets/apresentacao/c7.png" alt="transparência" />
        <p>Módulo de transparência ativa</p>
    </div>
    <div class="caracteristica">
        <img src="./assets/apresentacao/c8.png" alt="Alertas" />
        <p>Alertas ao fiscal, gestor e fornecedor</p>
    </div>
    <div class="caracteristica">
        <img src="./assets/apresentacao/c9.png" alt="Segurança" />
        <p>Segurança e aderência normativa</p>
    </div>
    <div class="caracteristica">
        <img src="./assets/apresentacao/c10.png" alt="" />
        <p><span>Organização das</span> atribuições dos envolvidos e registro de todos os atos praticados</p>
    </div>
</div>

**A ferramenta viabiliza:**

<ul class="styledList">
    <li>
        Controle de documentos diversos;
    </li>
    <li>
        Facilidade e praticidade das vistorias;
    </li>
    <li>
        Controle sobre os prazos de vigência dos contratos;
    </li>
    <li>
        Padronização das ações de fiscalização por parte dos fiscais;
    </li>
    <li>
        Gestão sobre as informações financeiras do contrato;
    </li>
    <li>
        Controle dos atos administrativos praticados;
    </li>
    <li>
        Visão global das penalidades aplicadas aos contratados;
    </li>
    <li>
        Controle sobre a fiscalização realizada;
    </li>
    <li>
        Gerenciamento dos diversos contratos sob a responsabilidade do gestor;
    </li>
    <li>
        Contato fácil com os fornecedores e solução rápida de impasses;
    </li>
    <li>
        Controle sobre o valor desembolsado em cada contrato e sobre todos os contratos do órgão ou entidade; e
    </li>
    <li>
        Controle sobre a realização de aditivos contratuais.
    </li>
</ul>

**Atendimento e suporte**
<div style="margin-top: -1rem; margin-bottom: 2.5rem;">
<img src="./assets/apresentacao/suport.png" alt="suporte" width="40rem;"/>
Em caso de dúvidas, entre em contato com a Central de atendimento 
<a href="https://portaldeservicos.economia.gov.br/">clicando aqui</a> ou pelo telefone 0800-978-9001.
</div>